---
title: "New World"
date: 2023-07-04T00:29:14+06:00
draft: false
tags: ["somewhere"]
---

Объяснять мир надо сверху вниз – потому, что сверху все всегда просто. Сверху всегда есть проем, через которое видно куда-то очень далеко, но там ничего нет. Это ничего бывает разного цвета – синее, белое, черное с переливающимися точками, серое. Иногда на него почти больно смотреть – такое оно яркое. Иногда по проему течет вода, и тогда через него ничего не видно.

Кеану часто смотрит в проем. Майстр Фоб говорит: "Опять смотришь на *небо*, Кеану?" Это слово – *небо* – никто, кроме майстра, не говорит. Майстры вообще говорят очень много странных слов, которыми в мире нечего называть. Однажды, когда Мередит стало плохо, майстр Ким сказал кому-то в дальнеговорильню: "Она как *молоко*, плохо дело." Кеану долго думал, но так и не понял, что в мире можно назвать таким странным словом – *молоко*. Наверное, "молоко" – это что-то плохое, и Кеану решил, что не будет никому говорить это слово. Тем более, что это плохое случилось с Меридит, а не с кем-то еще.

Ниже проемов всё – своды, о которых ничего совсем нельзя сказать. Своды не меняются и везде одинаковые, даже в комнате Кеану, только в комнате они меньше, чем в переходах и залах. Ну и проемы в сводах только в залах и есть, где же им еще быть. Майстр Фоб однажды сказал, что своды *землистого* цвета. Что это за цвет, майстр не объяснил. Землистые и землистые. Майстры – они скучные люди. Ничем не заняты, только ходят по переходам, пристают к Кеану с разговорами и иногда просят у Меридит поесть.

В залах находится то-что-делает-все. У каждого, кроме майстров, есть свое то-что-делает-все. У Меридит это большой шар, в который она заходит, и он смыкается за ней. Потом Меридит выходит, и иногда, если она была в шаре долго, ей бывает плохо. Но это бывает редко – Кеану всегда просит Мередит не задерживаться в шаре.
У Кеану то-что-делает-все – плоская вещь, на которую надо смотреть. Сидеть и смотреть очень долго. Так долго, что *ничего* в проемах становится черным. Потом на плоской вещи появляются очертания, и рядом на столе начинают появляться вещи, у которых очертания такие же. Эти вещи нужно сложить на тележку и отвезти далеко, через много залов к вещи-которая-принимает-все.

Иногда Кеану спит, иногда ест, иногда неспеша говорит о чем-то с Меридит, и она смеется, а Кеану смотрит на Меридит, и тоже смеется. Кеану очень нравиться разговаривать и смеяться вместе с ней.
